% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2324-pablo}
\usepackage{2324-pablo-math}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=10mm,
]{geometry}
\usepackage{2324-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{DS \no1 --- A}}
\fancyhead[R]{\textsc{1\iere{} STMG}}

\usepackage{tabularray}

\begin{document}

\begin{exercice*}
  % Inspiré du sujet d'E3C série technologique, série 2, \no8.
  On interroge un groupe de 1 200 étudiants titulaires d'un baccalauréat STMG et ayant poursuivi
  leurs études.
  Parmi ces étudiants :
  \begin{itemize}[$\bullet$]
    \item 68 \% de ces étudiants sont des filles, les autres sont des garçons ;
    \item 60 \% ont poursuivi leurs études en BTS ;
    \item 264 étudiants sont inscrits à l'université ;
    \item Le tiers des étudiants inscrits à l'université sont des garçons ;
    \item 35 \% des étudiants en BTS sont des garçons.
  \end{itemize}

  \begin{enumerate}
    \item Complétez le tableau ci-dessous.
    \item Dans cette question, toutes les fréquences seront données en pourcentage, arrondi à l'unité.
          \begin{enumerate}
            \item Calculer la \emph{fréquence marginale} des filles, puis la \emph{fréquence marginale} des étudiants et étudiantes à l'université.
            \item Calculer la \emph{fréquence conditionnelle} des garçons parmi les personnes étudiant à l'université.
            \item Calculer la fréquence des filles en BTS parmi l'ensemble des personnes interrogées.
          \end{enumerate}
  \end{enumerate}

  \begin{center}
    \begin{tblr}{
        colspec={r*{4}{|X[c,b]}|},
        vline{1}={2-4}{solid},
    }
      \cline{2-5}
    & BTS & Université & {Autres\\formations}& Total \\
    \hline
    Filles &&&&\\
    \hline
    Garçons &&&&\\
    \hline
    Total &&\numprint{264}&&\numprint{1200}\\
    \hline
  \end{tblr}
\end{center}

\end{exercice*}

\vfill\hfill
\textbf{\sffamily\huge Sujet A}

\end{document}
